【盧慶輝專訪】消失16年復出 壞男孩變好爸爸

〇一年消失香港幕前的盧慶輝，去年「復出」拍《賭城群英會》後，近日再接拍英皇網劇《PTU機動部隊》，原來他自拍攝《真情》後，傳出不少負面新聞，令他一下子難以承受壓力，決定轉行北上發展。

當年無綫處境劇《真情》受不少師奶追捧，當中由盧慶輝飾演的「立生」更是深入民心，原本前途一片光明，可惜〇〇年傳出他到澳門玩樂時遇襲，令他形象受損，其後消失幕前。「初出道形象都很正面，但一下子變得很負面，當時因為年輕很多事情都不懂處理，負面新聞湧現，也令自己不太舒服，開始壓力很大，所以就決定離開。當時剛巧遇到做房地產生意的朋友，就嘗試一下轉行，看看是否適合自己。」

相隔十六年再拍劇，他坦言是為了過戲癮，去年於國內舉行甄選新人比賽，過程中令他戲癮大發：「看到別人演戲，自己就有點放不開的感覺，對別人的演技給予意見，覺得用這樣的方法去演會比較好，久而久之就掀起自己的戲癮，開始重投幕前演出，但主要拍國內的網劇為主。」

北上重新出發的日子，除了令他找到方向外，更遇到好姻緣，拍拖三日已認定女友為終身伴侶，「與太太是工作上認識，起初認識都沒有任何聯絡，隔了一年之後，因為工作關係再合作。我與她拍拖第三日，就知道她是我將來的太太，這番話我有跟她說，但她當時竟然這樣回答我，跟她說這番話的人不止我一個，我就向她說等着看吧！最後大家拍拖半年就決定結婚。」

小錯可以犯
結婚七年，現育有四歲囝囝，訪問中每當講到愛兒時即笑不攏嘴，昔日帶點壞男孩感覺的他，如今變成以身作則的好爸爸，「囝囝會叫我大恐龍，因閒時我會在家做掌上壓，他就會騎上我背上，然後叫我爬，講真有小朋友後整個人都成熟了，以前自己做兒子的時候，一直都處於接受狀態，家人對你好是天性，現在自己做爸爸，盡量會給兒子最好的。與小朋友相處，會令你勾起很多童年時的回憶，會想起當年媽咪如何教自己，發現小朋友一定要教，成長過程中對與錯真的要解釋給他聽，舉例給他可以反思，因為小朋友很多行為出於自然，我與他相處期間都會觀察，再慢慢教導及解釋，沒有危險的情況下，都會盡量讓他去做，小錯可以給他犯，犯錯了就會解釋給他聽，讓他改過。 」

杉田智和

佢做萬家燈火好好睇

點解篇文冇提佢響亞視拍萬家燈火

啪過全盛時期嘅張慧儀 冇得輸

仲有TVB出木杉，又係突然消失唔知去左邊

立生

以前d男配角都係好高大靚仔，而家tvb好似少左呢類型既人

咁大眾應該記得對佢做立生既印象深刻d，所以淨係提立生

火腿丸

即係邊個

好似俾雜誌影到係hehe 之後就消失左...

唔提火腿丸都唔記得咩樣

咁大眾應該對佢做立生既印象深刻d，所以淨係提立生

Sorry寫多左兩隻字

點解佢唔做火腿丸代言人？

生不逢時，如果係而家呢個年代做演員，一定唔洗搞到退出娛樂圈

鮑國平

我與她拍拖第三日，就知道她是我將來的太太，這番話我有跟她說，但她當時竟然這樣回答我，跟她說這番話的人不止我一個

唔知係咪受到Hehe傳聞影響，佢做完阿南後都係做閒角或奸角，被投閒置散，好似之後轉行做保險

知佢叫立生反而唔知佢真名

後期係偏向做負面閒角
佢係俗世情真做基佬兼性侵少女，另一個就係楝篤神探做基佬兇手

翁文成又係演技好好既男配角